股市崩盤引發散戶興趣 「如何買股票」成 Google熱門關鍵字

2020-03-31 14:01

〔財經頻道／綜合報導〕受到武漢肺炎疫情影響，美股在過去幾週歷經暴漲暴跌、落入熊市。不過隨著股市的崩盤，也引發散戶投資者對於學習如何購買股票感到極大的興趣。引用Google搜尋趨勢（Google Trends）數據顯示，近2週來「如何購買股票（how to buy stocks）」成為Google搜尋熱門關鍵字。

綜合媒體報導，據Google搜尋趨勢數據顯示，「如何購買股票（how to buy stocks）」近2週來，躍升成為Google搜尋熱門關鍵字，搜尋次數激增，為過去幾個月來每週平均值的10倍之多。意味著，散戶投資者迫切希望避免錯過最近1次下跌的機會。

此外，同樣在近期被熱搜得關鍵字還有「道瓊工業平均指數」、「失業」、「在家上班」與「快遞」等。

爆煲啊入市啦

每次爆邊前熱門度都係peak